\documentclass[french]{scrbook}
\usepackage{courscaml}

\author{Judicaël Courant}

\title{Option informatique MPSI}
\setcounter{tocdepth}{5}
\setcounter{secnumdepth}{\paragraphnumdepth}

\setcounter{jcsectiondepth}{1}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{scrhack}
\usepackage[auto]{chappg}

\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkText{Version préliminaire}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
% \titrepartie{Année 2016}
 
% \sousparties
  \titrepartie{Introduction}
  \sousparties
    \input{01-introduction}
  \finsousparties
  \titrepartie{Les listes}
  \sousparties
  \input{02-listes}
  \finsousparties
% fin distribution année 2018
  \titrepartie{Types produits, types sommes}
  \sousparties
  \input{03-types-sommes}
  \finsousparties
  % \titrepartie{Structures de données}
  % Types abstraits de données,
  % voir http://lim.univ-reunion.fr/staff/fred/Enseignement/Scheme/SchemeCours/node7.html
  \titrepartie{Bonne fondation}
  \sousparties
    \input{04-bonne-fondation}
  \finsousparties
  \titrepartie{Terminaison, correction, complexité}
  \sousparties
    \input{05-terminaison}
  \finsousparties
  \titrepartie{Diviser pour régner}
  \sousparties
    \titrepartie{Le tri fusion}
    \sousparties
    \input{06-tri-fusion}
    \finsousparties
    \input{06-diviser-pour-regner}
    %\VerbatimInput{06-diviser-pour-regner-tri-pivot.ml}
    % \titrepartie{Code tri pivot impératif}
    % \input{tri-pivot-imperatif.mli.tex}
    % \input{tri-pivot-imperatif.ml.tex}
%    \titrepartie{Points les plus proches}
    %\VerbatimInput{archives/2015/cours/diviser-pour-regner-points-proches.ml}
  \finsousparties
  \titrepartie{Fonctionnalités impératives}
  \sousparties
  \input{08-imperatif.tex}
  \finsousparties
  \titrepartie{Programmation dynamique}
  \sousparties
  \input{09-prog-dynamique.tex}
  \finsousparties
  \titrepartie{Structures de données}
  \sousparties
  \input{10-structures-donnees.tex}
  \finsousparties
  \titrepartie{Arbres}
  \sousparties
    \input{07-arbres.tex}
    \titrepartie{Code}
    \VerbatimInput{07-arbres-code.ml}
  \finsousparties

%\finsousparties
\end{document}

\titrepartie{Année 2015}
\sousparties
  \titrepartie{Programmation fonctionnelle}
  \input{01-fonc-rec.ml.tex}  
  \titrepartie{Terminaison}
  \input{terminaison.ml.tex}

\begin{Verbatim}
    "Justification de la terminaison"
    "Lorsqu'on écrit des fonctions récursives,
    il se pose le même problème que lorsqu'on écrit des boucles "
    (fg "tant que")
    ": comment justifier la terminaison ?
    Pour une fonction " ,f " prenant en argument un entier naturel,
    on peut espérer montrer par récurrence sur " ,n
    " que l'appel " (camlapp ,f ,n) " termine.
    Selon les situations, il peut s'agir d'une récurrence simple,
    double ou forte.

    (Application aux exemples déjà vus)

    Exercice : montrer que la fonction " (code "log2") "
    termine lorsqu'elle est appelée sur un entier naturel " ,n " non nul.

    On peut généraliser ce raisonnement à des situations plus difficiles.
    Par exemple, la fonction de Ackermann, définie par
" (camllisting "(* Fonction de Ackermann *)
let rec ack m n =
  match m, n with
  | 0, _ -> n+1
  | _, 0 -> ack (m-1) 1
  | _, _ -> ack (m-1) (ack m (n-1))
;;")
    "termine si ses arguments sont des entiers naturels.
    Comment le démontrer ?

    La méthode la plus directe est sans doute d'effectuer une double récurrence :
    on note " ,(P m) " la formule "
    (fg "Pour tout " ,n " l'appel " (camlapp ,f ,n) " termine") "
    et on montre cette formule par récurrence sur " ,m ".
    Pour " ($ (P m)) "

    "
    ))$
\end{Verbatim}

\titrepartie{Bonne fondation}
\input{archives/2015/cours/bonne-fondation-body.tex}
\titrepartie{Types énumérés}
\VerbatimInput{archives/2015/cours/types_enumeres.ml}
\titrepartie{Listes et arbres}
\input{listes.ml.tex}
\input{02-term-lst-listes.ml.tex}

\titrepartie{Diviser pour régner}
\sousparties
  \input{archives/2015/cours/diviser-pour-regner-body.tex}
  \titrepartie{Code tri fusion}
  \VerbatimInput{archives/2015/cours/diviser-pour-regner-tri-fusion.ml}
  \titrepartie{Deuxième code tri fusion}
  \VerbatimInput{archives/2015/cours/tri_fusion.ml}
  \titrepartie{Code tri fusion impératif}
  \VerbatimInput{archives/2015/cours/tri-fusion-imperatif.ml}
  \titrepartie{Code tri pivot}
  \VerbatimInput{archives/2015/cours/diviser-pour-regner-tri-pivot.ml}
  \titrepartie{Code tri pivot impératif}
  \input{tri-pivot-imperatif.mli.tex}
  \input{tri-pivot-imperatif.ml.tex}
  \titrepartie{Points les plus proches}
  \VerbatimInput{archives/2015/cours/diviser-pour-regner-points-proches.ml}
\finsousparties

\titrepartie{Arbres}
\input{archives/2015/cours/arbres-body.tex}
\VerbatimInput{archives/2015/cours/arbres.ml}


\titrepartie{Compléments maths}
\input{archives/2015/cours/complements-maths-body.tex}

\titrepartie{Programmation dynamique}
  \input{archives/2015/cours/programmation-dynamique-body}
  \VerbatimInput{archives/2015/cours/fibonacci-dynamique.ml}
\titrepartie{Structures de données}
  \sousparties
  \input{archives/2015/cours/structures-donnees-body}
  \finsousparties
\finsousparties

